# Scala 常用函数

目录
=================
   * [a](#a)
      * [aggregate](#aggregate)
      * [andThen](#andthen)
      * [appended](#appended)
      * [appendedAll](#appendedall)
# a
## aggregate
```scala
trait IterableOnceOps[+A, +CC[_], +C] extends Any {
  @deprecated("`aggregate` is not relevant for sequential collections. Use `foldLeft(z)(seqop)` instead.", "2.13.0")
  def aggregate[B](z: => B)(seqop: (B, A) => B, combop: (B, B) => B): B = foldLeft(z)(seqop)
}
```
`aggregate`将二元运算符应用于`seqop`元素块，然后使用二元运算符组合中间结果`combop`。该值`z`是该类型的零元素`B`，可以多次使用。
![aggregate](./images/scala-functions/aggregate.svg)
![aggregate](https://github.com/GourdErwa/scala-advanced/blob/master/scala-break-through-notes/images/scala-functions/aggregate.svg)
```scala
// 示例代码
// test pull
```
## andThen
## appended
## appendedAll
